---
date: '2018-05-09'
title: 'String'
tags: [javascript]
---

## String

### 方法

- String.fromCharCode() //通过一串 Unicode 创建字符串。
- String.fromCodePoint() //通过一串 码点 创建字符串。
- String.raw() //通过模板字符串创建字符串。

### 实例方法

- charAt(i)
- charCodeAt(i)
- codePointAt(i)
- concat(str)
- endsWith(str)
- includes(str)
- indexOf(str)
- lastIndexOf(str)
- localeCompare()
- match(regex)
- normalize()
- padEnd()
- padStart()
- repeat()
- replace(str1, str2)
- search(str)
- slice(begin, end)
- split(separator)
- startsWith(str)
- substring()
- toLocaleLowerCase()
- toLocaleUpperCase()
- toLowerCase()
- toString()
- toUpperCase()
- trim()
- trimEnd()
- trimStart()
- valueOf()

### charAt

> 返回指定位置的字符,且返回的字符长度为 1，**_js 没有一种有别于字符串类型的字符数据类型_**

```javascript
string.charAt(index);

'porhub'.charAt(0); //'p'
'porhub'.charAt(1); //'o'
'porhub'.charAt(2); //'r'
```

### charCodeAt

> 返回在指定的位置的字符的 Unicode 编码

**字符串中第一个字符的下标是 0。如果 index 是负数，或大于等于字符串的长度，则 charCodeAt() 返回 NaN。**

```javascript
string.charCodeAt(index);

'porhub'.charCodeAt(0); //112
'porhub'.charCodeAt(1); //111
'porhub'.charCodeAt(2); //114
```

### codePointAt

> ES2015 引入的，用于处理 2 UTF-16 字符的，比如中文，在 ES2015 之前 charCodeAt 只能处理单个字符，处理双字符必须一个个处理然后拼接。

```javascript
string.codePointAt(index);

//ES2015之前
'𠮷'.charCodeAt(0).toString(16); //d842
'𠮷'.charCodeAt(1).toString(16); //dfb7
('\ud842\udfb7'); //𠮷

//ES2015
'𠮷'.codePointAt(0); //20bb7
('\u{20bb7}'); //𠮷
```

### concat

> 类似 Array 的 concat

```javascript
stringObject.concat(stringX,stringX,...,stringX)

"browser".concat("porhub");
```

通常使用 + 拼接来得更方便，或者使用 ES2015 的``字符扩展。

### endWith

> 用来判断当前字符串是否是以另外一个给定的子字符串“结尾”的，根据判断结果返回 true 或 false。

```javascript
str.endsWith(searchString, position);

'JavaScript'.endsWith('Script'); //true
'JavaScript'.endsWith('script'); //false
'JavaScript'.endsWith('Script', 5); //false
'JavaScript'.endsWith('as', 5); //true
```

### includes

> 用于判断一个字符串是否包含在另一个字符串中，根据情况返回 true 或 false

```javascript
str.includes(searchString, position);

'JavaScript'.includes('Script'); //true
'JavaScript'.includes('script'); //false
'JavaScript'.includes('nice'); //true
'JavaScript'.includes('nice', 3); //false
```

### indexOf

> 用于返回字符串中出现某个字符的初始位置，如果没有找到，返回-1.

```javascript
str.indexOf(searchString, startPosition);

'JavaScript'.indexOf('a'); //1
'JavaScript'.indexOf('a', 2); //3
```

### lastIndexOf

> 用于返回某个字符最后出现的位置，如果没有，返回-1

```javascript
str.lastIndexOf(searchString, startPosition);

'JavaScript'.lastIndexOf('a'); //3
'JavaScript'.lastIndexOf('a', 1); //1
```

### padEnd

> 用一个字符串填充当前字符串（如果需要的话则重复填充），返回填充后达到指定长度的字符串。从当前字符串的末尾（右侧）开始填充。

```javascript
str.padEnd(targetLength, string);

'abc'.padEnd(10); // "abc       "
'abc'.padEnd(10, 'foo'); // "abcfoofoof"
'abc'.padEnd(6, '123456'); // "abc123"
'abc'.padEnd(1); // "abc"
```

### padStart

> 用另一个字符串填充当前字符串(重复，如果需要的话)，以便产生的字符串达到给定的长度。填充从当前字符串的开始(左侧)应用的

```javascript
str.padStart(targetLength, string);

'abc'.padStart(10); // "       abc"
'abc'.padStart(10, 'foo'); // "foofoofabc"
'abc'.padStart(6, '123465'); // "123abc"
'abc'.padStart(8, '0'); // "00000abc"
'abc'.padStart(1); // "abc"
```

### repeat

> 构造并返回一个包含被连接在一起的指定数量的新字符串。

```javascript
str.repeat(count);

'abc'.repeat(-1); // RangeError: repeat count must be positive and less than inifinity
'abc'.repeat(0); // ""
'abc'.repeat(1); // "abc"
'abc'.repeat(2); // "abcabc"
'abc'.repeat(3.5); // "abcabcabc" 参数count将会被自动转换成整数.
'abc'.repeat(1 / 0); // RangeError: repeat count must be positive and less than inifinity
```

### slice

> 截取字符串的一部分，并返回一个新的字符串

```javascript
str.slice(startPosition, endPosition);

'abc'.slice(0, 1); //a
'abc'.slice(0, -1); //ab
```

### split

> 将字符串切割成数组

```javascript
str.split(separator, limit);

'abc'.split(); //"[a,b,c]";
'a,b,c'.split(',', 1); //[a]
```

### startWith

> 判断字符串是否以给定的字符串开始，返回 true/false

```javascript
str.startsWith(searchString, poistion);

'abc'.startsWith('a'); //true
'abc'.startsWith('a', 1); //false
```

### substring

> 根据开始索引到结束索引截取字符串

```javascript
str.substring(startPosition, endPosition);

'abc'.substring(0, 1); //a
'abc'.substring(-1); //abc
```

1. 如果 startPosition 等于 indexEnd，substring 返回一个空字符串。
2. 如果省略 indexEnd，substring 提取字符一直到字符串末尾。
3. 如果任一参数小于 0 或为 NaN，则被当作 0。
4. 如果任一参数大于 stringName.length，则被当作 stringName.length。
5. 如果 startPosition 大于 indexEnd，则 substring 的执行效果就像两个参数调换了一样。见下面的例子。

### toLocaleLowerCase/toLocaleUpperCase/toUpperCase/toLowerCase

> 将字符串转换成小写/大写

```javascript
str.toLocaleLowerCase() /
  str.toLocaleUpperCase() /
  str.toUpperCase() /
  str.toLowerCase();

'ABC'.toLocaleLowerCase(); //abc
'abc'.toLocaleUpperCase(); //ABC
```

### toString

> 将\*转换成字符串

```javascript
var x = new String('Hello world');

alert(x.toString()); // 输出 "Hello world"
```

### trim/trimStart/trimEnd

> 移除空白字符/起始位置空白字符/结尾位置空白字符

```javascript
str.trim() / str.trimStart() / str.trimEnd();

'Testing'.trim(); //'Testing'
' Testing'.trim(); //'Testing'
' Testing '.trim(); //'Testing'
'Testing '.trim(); //'Testing'
```

### valueOf

> 返回 str 的原始值，等同于 String.prototype.toString

```javascript
str.valueOf();

x = new String('Hello world');
alert(x.valueOf()); // Displays "Hello world"
```

### 扩展学习

```javascript
1 +
  '5'[(1, 3, 5)] + //"15"
  1; //"1,3,51"
10 + true; // 11
15 + {}; // "15[object Object]"
8 + null; // 8
'queen' + null; // "queennull"
12 + undefined; // NaN
```

[See examples in jsbin](http://jsbin.com/fiwemir/2/edit?js,console)
